中國公佈海警法草案允許對外國船隻開火 尖閣諸島衝突可能加劇

中國昨天（4日）公佈海警法草案全文，允許中國海警在警告無效或情況緊急時，得以使用攜帶的武器，對此，日方認為，因中國主張擁有釣魚台列嶼（日本稱尖閣諸島）主權，未來日本漁船及保安廳船隻在該區恐成中國海警局對付的對象。

據《共同社》代表，中國全國人民代表大會昨天（4日）公佈海警法草案全文，內容允許中國海警局使用武器，稱「外國船隻在中國管轄海域進行違法活動、不遵從海警局停船命令等情況下允許使用武器」，而中國主張擁有釣魚台列嶼主權。

《共同社》指出，中國海警法草案除針對釣魚台列嶼外，亦考量到南海局勢，還列了保衛人工島礁得採取的必要措施，日媒提及，如此一來，在釣魚台列嶼附近行駛的日本漁船恐成為對象，另外在該地區與中方對峙的日本海上保安廳也有可能對象。

除此之外，中國海警法草案規定，當警告無效或情況緊急時，中方「可以使用攜帶的武器」，並指明，除了應付海上恐怖活動及重大武力事件外，若受到攻擊，中國也可以動用海警局船隻及航空器所配備的武器。

日本：解。除。封。印。

拜登唔比

問咗拜登未？
要日本嘔返釣魚台出黎

一知道拜登贏面大就即刻得寸進尺

射一炮就斷

日本要靠自己啦

打啦！最好打到珍珠港。

支那勁多漁船軍用
即係普通漁船都大條道理射鳩你

最撚怕你唔射

如果拜登都唔出兵會點